## Использование и настройка линтера

Линтер - это статический анализатор кода. 
Мы используем [golangci-lint](https://github.com/golangci/golangci-lint) - это агрегатор линтеров.

### Зачем нужен линтер?
1. Линтер следит за качеством кода. Если вы пишете код, который не соответствует стандартам по стилю, линтер это заметит и укажет на ошибку;
Это позволит вам до ревью узнавать о том, как обрабатывать ошибки, как именовать переменные, как разбивать функции и т.п.;
2. Линтер может находить ошибки, которые вы сами незаметите. Например, игнорирование ошибки;
3. Прогон линтов - это этап, который в компаниях проводится до этапа ревью. Он позволяет сэкономить время ревьюера, т.к. забирает на себя часть рутинной работы.


### Установка и настройка

Этап установки описан [на странице линтера на GitHub](https://github.com/golangci/golangci-lint#local-installation).
1. Выполняем команду
```sh
go get -u github.com/golangci/golangci-lint/cmd/golangci-lint
```
2. В директорию с проектом добавляем файл [.golangci.yml](.golangci.yml)
3. Убедитесь, что в $PATH добавлен путь $GOPATH/bin
4. Запускаем так
```sh
golangci-lint run ./...
```

Для Windows: запуск из терминала git-bash
```sh
golangci-lint.exe run ./...
```
Если $GOPATH/bin не добавлен в $PATH, то нужно указать полный путь
```sh
$GOPATH/bin/golangci-lint.exe run ./...
```
